高估台網民收入？ 網傳黑客免費解鎖

全球大量電腦遭黑客發放的「WannaCry」病毒攻擊，要求繳付數百美元的比特幣以恢復檔案。可是，有台灣網民被另一款病毒ThunderCrypt攻擊，鎖死電腦後，竟然去信黑客投訴他們收得太貴，沒想到黑客竟然回信，稱「高估台灣人的收入」，並免費為網民解鎖。黑客獲台灣網民大讚，稱他們「有佛心」，更比台灣企業客服好太多！

這名網民將他的經歷放在fb群組，稱他在打電腦遊戲時發現「中招」，黑客要求他付0.345比特幣，相當於4,842港元的「贖款」，才會為他的電腦解鎖。

網民不但沒有付款，更去信黑客，稱「我每月收入才400美元（約3,120港元），你真的要這樣對我嗎」，沒想到黑客竟然回信，稱「老實說我們似乎過於高估你們台灣的收入了」，並認為他們對台灣的策略是「完全失敗」，黑客不用網民付錢，便為他電腦解鎖。

當然，黑客亦向網民稱：「如果你喜歡我們，並且有意請我們喝幾杯咖啡的話，我們永遠歡迎的！」

有網民稱這些黑客做法，「值得很多企業學習」，更稱這些黑客「大陸竊取遊戲物品還要來的有品多了」，不過，亦有網民不太高興，認為這是「國際認證台灣低薪國」，這次之後「台灣薪水太低，全球皆知」。

Source:

原來窮都有好處

島民小確幸

如果香港人影自己住一念無明果d劏房個黑客應該會眼濕濕咁免費解鎖

劏房嘅月租分分鐘都高過台仔嘅月入啦

仲可能免費送多次電腦全機檢查
心諗：我隻狗張床仲大過香港人間屋

可能某日速遞會有部新notebook黎謝罪道歉